const contratos = {
	"contrato de adhesion": {
		tipoContrato: "contrato de adhesión",
		preguntas: [
			{
				pregunta:
					"¿Qué regulación legal se aplica a los contratos de adhesión en Argentina?",
				respuestas: [
					"Código Civil y Comercial de la Nación ",
					"Código Laboral de Argentina",
					"Ley de Contratos de Consumo de Argentina",
					"Ley de Contratos Bancarios de Argentina",
				],
				respuestaCorrecta: "Código Civil y Comercial de la Nación ",
				infoRespuesta:
					"Para los contratos de adhesión se aplica la Ley 26.994, Código Civil y Comercial de la Nación",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué aspecto recibe especial atención en los contratos de adhesión en Argentina?",
				respuestas: [
					"La flexibilidad en la negociación de los términos",
					"La complejidad de las cláusulas contractuales",
					"La protección del consumidor ",
					"La extensión de los plazos de pago",
				],
				respuestaCorrecta: "La protección del consumidor ",
				infoRespuesta:
					"La protección del consumidor es un conjunto de leyes y regulaciones que salvaguardan los derechos y el bienestar de los consumidores",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué mecanismo permite detectar y anular cláusulas abusivas en los contratos de adhesión en Argentina?",
				respuestas: [
					"La autoridad gubernamental de protección al consumidor",
					"La mediación obligatoria",
					"Los tribunales de justicia ",
					"La revisión de un perito contable",
				],
				respuestaCorrecta: "Los tribunales de justicia ",
				infoRespuesta:
					"Los tribunales de justicia son instituciones encargadas de aplicar y administrar el sistema legal y resolver conflictos legales",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Cuál es uno de los propósitos principales de los contratos de adhesión en Argentina?",
				respuestas: [
					"Establecer relaciones laborales",
					"Estandarizar relaciones contractuales con consumidores y usuarios ",
					"Regular la prestación de servicios profesionales",
					"Facilitar el alquiler de propiedades",
				],
				respuestaCorrecta:
					"Estandarizar relaciones contractuales con consumidores y usuarios ",
				infoRespuesta:
					"Establecer términos y condiciones uniformes y justos en los contratos que protejan los derechos de los consumidores y usuarios es necesario para estos contratos",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué formalidades suelen incluir los contratos de adhesión en Argentina?",
				respuestas: [
					"La presentación de testigos en la firma del contrato",
					"La aceptación por parte de un notario público",
					"Nombres de las partes, términos claros y prohibición de cláusulas abusivas ",
					"La declaración de propiedad de bienes",
				],
				respuestaCorrecta:
					"Nombres de las partes, términos claros y prohibición de cláusulas abusivas ",
				infoRespuesta:
					"La identificación de las partes involucradas, lenguaje comprensible y eliminación de disposiciones injustas para promover contratos justos y transparentes se deben incluir en el contrato",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué derecho tienen los consumidores en Argentina en ciertos contratos de adhesión celebrados a distancia o en línea?",
				respuestas: [
					"Derecho a cancelar el contrato en cualquier momento",
					"Derecho a recibir una tarjeta de crédito",
					"Derecho de arrepentimiento para cancelar el contrato dentro de un plazo determinado sin necesidad de justificación ",
					"Derecho a solicitar cambios en los términos del contrato",
				],
				respuestaCorrecta:
					"Derecho de arrepentimiento para cancelar el contrato dentro de un plazo determinado sin necesidad de justificación ",
				infoRespuesta:
					"El derecho de arrepentimiento permite a los consumidores cancelar contratos dentro de un plazo fijo sin necesidad de explicación o motivo",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Cuál es la principal limitación de la autonomía en los contratos de adhesión en Argentina?",
				respuestas: [
					"La falta de obligación de cumplir los términos del contrato",
					"La imposibilidad de modificar los términos del contrato",
					"La falta de igualdad de poder de negociación entre las partes ",
					"La ausencia de formalidades en la celebración del contrato",
				],
				respuestaCorrecta:
					"La falta de igualdad de poder de negociación entre las partes ",
				infoRespuesta:
					"Se debe evitar desigualdad en la capacidad de negociar entre las partes, donde una tiene ventaja sobre la otra en términos de poder",
			},
		],
	},
	"contrato de honorarios o servicios": {
		tipoContrato: "contrato de honorarios o servicios",
		preguntas: [
			{
				pregunta:
					"¿Cuál es uno de los propósitos principales de los contratos de honorarios o servicios en Argentina?",
				respuestas: [
					"Establecer relaciones laborales",
					"Estandarizar relaciones contractuales con consumidores y usuarios",
					"Regular la prestación de servicios profesionales",
					"Facilitar el alquiler de propiedades",
				],
				respuestaCorrecta:
					"Estandarizar relaciones contractuales con consumidores y usuarios",
				infoRespuesta:
					"Se debe crear contratos uniformes y justos con términos claros y protección contra cláusulas abusivas para garantizar equidad en transacciones con consumidores",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué aspecto clave regulan los contratos de honorarios o servicios en Argentina?",
				respuestas: [
					"El color de la interfaz del software",
					"La ubicación física del servidor del proveedor",
					"Las expectativas, responsabilidades y obligaciones de las partes",
					"Los nombres de las partes involucradas",
				],
				respuestaCorrecta:
					"Las expectativas, responsabilidades y obligaciones de las partes",
				infoRespuesta:
					"Las expectativas, responsabilidades y obligaciones son roles y deberes mutuos acordados entre las partes en un acuerdo o contrato",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué tipo de cláusulas pueden incluirse en un contrato de honorarios para proteger la propiedad intelectual y la confidencialidad?",
				respuestas: [
					"Cláusulas relacionadas con la resolución de disputas",
					"Cláusulas sobre la ubicación geográfica de las partes",
					"Cláusulas que establecen las expectativas financieras",
					"Cláusulas que regulan la propiedad intelectual y la confidencialidad",
				],
				respuestaCorrecta:
					"Cláusulas que regulan la propiedad intelectual y la confidencialidad",
				infoRespuesta:
					"Se deben incluir cláusulas que establecen los derechos de propiedad intelectual y la confidencialidad en un contrato, protegiendo información y activos creativos",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Cuál es uno de los beneficios de los contratos de honorarios o servicios en una organización?",
				respuestas: [
					"Aumento de equipos fuera de servicio",
					"Mayor costo de inversión en tecnología",
					"Mayor garantía sobre la inversión realizada en equipos y servicios",
					"Mayor riesgo de problemas técnicos",
				],
				respuestaCorrecta:
					"Mayor garantía sobre la inversión realizada en equipos y servicios",
				infoRespuesta:
					"Uno de los beneficios es sobre la mayor seguridad y protección para la inversión hecha en equipos y servicios, reduciendo riesgos y asegurando su eficacia y calidad",
			},
			{
				pregunta:
					"Según la legislación vigente en Argentina, ¿qué puede solicitar la parte cumplidora en caso de incumplimiento de un contrato?",
				respuestas: [
					"Un aumento de los honorarios acordados",
					"Emplear los medios legales para que el deudor le procure aquello a que se ha obligado",
					"Una extensión del plazo de ejecución del contrato",
					"Un cambio en el objeto del contrato",
				],
				respuestaCorrecta:
					"Emplear los medios legales para que el deudor le procure aquello a que se ha obligado",
				infoRespuesta:
					"Se debe utilizar procedimientos legales para forzar al deudor a cumplir con sus obligaciones contractuales, obteniendo lo acordado por ley",
			},
			{
				pregunta:
					"¿En qué situación se puede declarar la resolución de un contrato en Argentina?",
				respuestas: [
					"Si una de las partes cambia de domicilio",
					"Si una de las partes desea renegociar los términos del contrato",
					"Si una de las partes incumple las obligaciones del contrato",
					"Si una de las partes decide no continuar con el contrato sin previo aviso",
				],
				respuestaCorrecta:
					"Si una de las partes incumple las obligaciones del contrato",
				infoRespuesta:
					"Cuando una parte no cumple con sus obligaciones contractuales, se produce un incumplimiento que puede dar lugar a acciones legales",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué aspecto fundamental regula el Artículo 1601 del Código Civil y Comercial de Argentina?",
				respuestas: [
					"La definición de contratos de honorarios",
					"La responsabilidad del locador por actos de terceros",
					"La obligación de guardar secreto respecto a información confidencial",
					"La posibilidad de introducir modificaciones en los contratos",
				],
				respuestaCorrecta:
					"La obligación de guardar secreto respecto a información confidencial",
				infoRespuesta:
					"Se regula la responsabilidad de mantener en secreto y no divulgar información confidencial o privilegiada en un contrato o acuerdo",
			},
		],
	},
	"contrato de alquiler": {
		tipoContrato: "contrato de alquiler",
		preguntas: [
			{
				pregunta:
					"¿Cuál es el plazo mínimo para un contrato de alquiler en Argentina?",
				respuestas: ["6 meses", "2 años", "1 año", "3 años"],
				respuestaCorrecta: "3 años",
				infoRespuesta:
					"El plazo minimo para un contrato de alquiler en Argentina es de 3 años",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué tipo de contratos de locación están exentos del plazo mínimo de 3 años?",
				respuestas: [
					"Alquileres residenciales únicamente",
					"Alquileres destinados a embajadas y habitaciones con fines turísticos",
					"Alquileres comerciales únicamente",
					"Alquileres para exposiciones en ferias",
				],
				respuestaCorrecta: "Alquileres para exposiciones en ferias",
				infoRespuesta:
					"Alquiler de espacios o stands temporales comerciales y exposiciones para exhibir productos o servicios a un público específico",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Cuál es el límite máximo de depósito en garantía que un inquilino puede ser requerido a pagar en alquileres residenciales?",
				respuestas: [
					"2 meses de alquiler",
					"3 meses de alquiler",
					"1 mes de alquiler",
					"6 meses de alquiler",
				],
				respuestaCorrecta: "1 mes de alquiler",
				infoRespuesta:
					"El arrendamiento de una propiedad o espacio se establece por un período de un mes",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Cuál de las siguientes NO es una opción de garantía que un inquilino puede ofrecer en un contrato de alquiler en Argentina?",
				respuestas: [
					"Título de propiedad inmueble",
					"Seguro de automóvil",
					"Aval bancario",
					"Seguro de caución",
				],
				respuestaCorrecta: "Seguro de caución",
				infoRespuesta:
					"Es una póliza que garantiza el cumplimiento de obligaciones contractuales o legales por parte de una de las partes. En caso de incumplimiento, el seguro cubre los perjuicios económicos del beneficiario",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué responsabilidad tiene el inquilino en relación con las expensas en un contrato de alquiler?",
				respuestas: [
					"Pagar todas las expensas, independientemente de su naturaleza",
					"Pagar las expensas comunes extraordinarias únicamente",
					"Pagar las expensas que resulten del uso del inmueble, excluyendo las que gravan la propiedad",
					"No tiene ninguna responsabilidad con respecto a las expensas",
				],
				respuestaCorrecta:
					"No tiene ninguna responsabilidad con respecto a las expensas",
				infoRespuesta:
					"El inquilino no tiene responsabilidad con respecto a las expensas",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Quién es responsable de realizar las reparaciones urgentes en la propiedad de alquiler?",
				respuestas: [
					"El inquilino",
					"El locador",
					"Un contratista designado por ambas partes",
					"El abogado del inquilino",
				],
				respuestaCorrecta: "El abogado del inquilino",
				infoRespuesta:
					"El mediador para realizar reparaciones urgentes en la propiedad alquilada es el abogado del inquilino",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué tipo de ajuste se permite en los contratos de alquiler en Argentina?",
				respuestas: [
					"Ajuste mensual basado en el IPC solamente",
					"Ajuste trimestral basado en el IPC y el precio del oro",
					"Ajuste anual basado en el IPC y el RIPTE",
					"Ajuste semestral basado en la tasa de inflación internacional",
				],
				respuestaCorrecta: "Ajuste anual basado en el IPC y el RIPTE",
				infoRespuesta:
					"El ajuste anual de valores o salarios, utilizando el Índice de Precios al Consumidor (IPC) y el Régimen de Promoción de la Empleo (RIPTE) como referencia",
			},
		],
	},
	"contrato laboral": {
		tipoContrato: "contrato laboral",
		preguntas: [
			{
				pregunta: "¿Qué ley regula los contratos laborales en Argentina?",
				respuestas: [
					"Ley de Contratos de Consumo",
					"Ley de Contratos Bancarios N° 25.065",
					"Ley de Contrato de Trabajo N° 20.744",
					"Ley de Teletrabajo en Argentina N° 27.555",
				],
				respuestaCorrecta: "Ley de Contrato de Trabajo N° 20.744",
				infoRespuesta:
					"La ley que regula los contratos laborales es la ley N° 20.744",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Cuál es uno de los elementos esenciales de un contrato de trabajo en Argentina?",
				respuestas: [
					"El color de la firma del empleado",
					"El horario de trabajo nocturno",
					"La descripción del trabajo",
					"El número de teléfono del empleador",
				],
				respuestaCorrecta: "La descripción del trabajo",
				infoRespuesta:
					"Un documento que especifica las tareas, responsabilidades y detalles relacionados con un puesto de trabajo o función laboral",
			},
			{
				pregunta:
					"¿En qué tipo de contrato laboral se establece un plazo específico para la duración del vínculo laboral y debe estar justificado por una causa objetiva?",
				respuestas: [
					"Contrato laboral de temporada",
					"Contrato laboral a tiempo parcial",
					"Contrato de trabajo a plazo fijo ",
					"Contrato de trabajo de grupo",
				],
				respuestaCorrecta: "Contrato de trabajo a plazo fijo",
				infoRespuesta:
					"Un acuerdo laboral con una fecha de inicio y finalización predefinida, generalmente utilizado para necesidades temporales o proyectos específicos",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Cuál es la duración máxima permitida para un contrato de trabajo a plazo fijo en Argentina?",
				respuestas: ["1 año", "3 años", "5 años ", "10 años"],
				respuestaCorrecta: "5 años",
				infoRespuesta:
					"Según la Ley de Contrato de Trabajo (Ley 20.744), un contrato de trabajo a plazo fijo puede tener una duración máxima de 5 años",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué tipo de contrato laboral es adecuado para empleados que desean trabajar menos horas por semana?",
				respuestas: [
					"Contrato laboral de temporada",
					"Contrato de trabajo eventual",
					"Contrato de trabajo a tiempo parcial ",
					"Contrato de trabajo de grupo",
				],
				respuestaCorrecta: "Contrato de trabajo a tiempo parcial",
				infoRespuesta:
					"Acuerdo laboral en el que el empleado trabaja menos horas que un empleado a tiempo completo, con condiciones proporcionales",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué se requiere para preavisar la extinción de un contrato de trabajo a plazo fijo en Argentina?",
				respuestas: [
					"Un preaviso de 15 días",
					"Un preaviso de 1 mes a 2 meses ",
					"Un preaviso de 6 meses",
					"No se requiere preaviso",
				],
				respuestaCorrecta: "Un preaviso de 1 mes a 2 meses",
				infoRespuesta:
					"Un aviso anticipado que un empleado o empleador debe dar antes de finalizar una relación laboral, con duración de 1 a 2 meses.",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Cuál es la consecuencia si una de las partes omite el preaviso de extinción de un contrato a plazo fijo?",
				respuestas: [
					"La renovación automática del contrato",
					"La conversión del contrato en permanente ",
					"La reducción del salario del empleado",
					"La terminación inmediata del contrato",
				],
				respuestaCorrecta: "La conversión del contrato en permanente",
				infoRespuesta:
					"La transformación de un contrato laboral temporal en uno indefinido o permanente, brindando mayor estabilidad laboral al trabajador",
			},
		],
	},
	"contrato informatico": {
		tipoContrato: "contrato informatico",
		preguntas: [
			{
				pregunta: "¿Qué son los contratos informáticos?",
				respuestas: [
					"Acuerdos legales celebrados entre personas físicas y jurídicas sin relación con la tecnología",
					"Acuerdos que regulan operaciones comerciales relacionadas con bienes, suministros y/o servicios informáticos",
					"Contratos exclusivamente relacionados con la compra de equipos de oficina",
					"Contratos que solo involucran la compra de hardware",
				],
				respuestaCorrecta:
					"Acuerdos que regulan operaciones comerciales relacionadas con bienes, suministros y/o servicios informáticos",
				infoRespuesta:
					"Acuerdos que establecen las condiciones comerciales para transacciones relacionadas con servicios informáticos, incluyendo términos y obligaciones.",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué incluyen los bienes informáticos en un contrato informático?",
				respuestas: [
					"Solo el software utilizado",
					"Solo el hardware utilizado",
					"Tanto el hardware como el software",
					"Solo los suministros de oficina",
				],
				respuestaCorrecta: "Tanto el hardware como el software",
				infoRespuesta:
					"Incluye hardware que se refiere a los componentes físicos de una computadora y software son programas y datos que controlan y gestionan el hardware",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Cuál es uno de los aspectos regulados en un contrato informático relacionado con el software?",
				respuestas: [
					"El color de la interfaz del software",
					"La posibilidad de introducir modificaciones en el software",
					"La ubicación física del servidor del proveedor",
					"El nombre del desarrollador del software",
				],
				respuestaCorrecta:
					"La posibilidad de introducir modificaciones en el software",
				infoRespuesta:
					"La capacidad de realizar cambios, actualizaciones o mejoras en el software para corregir errores, agregar características o adaptarlo a nuevas necesidades",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué son ejemplos de suministros informáticos en un contrato informático?",
				respuestas: [
					"Facturas y recibos electrónicos",
					"Tinta, toner y papel",
					"Contratos y acuerdos comerciales",
					"Licencias de software",
				],
				respuestaCorrecta: "Tinta, toner y papel",
				infoRespuesta:
					"Los suministros informaticos en un contrato de este tipo son la Tinta, toner y papel",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué tipo de servicios informáticos pueden estar incluidos en un contrato informático?",
				respuestas: [
					"Servicios de jardinería",
					"Programación web y desarrollo de sitios web",
					"Servicios de reparación de automóviles",
					"Servicios de catering",
				],
				respuestaCorrecta: "Programación web y desarrollo de sitios web",
				infoRespuesta:
					"La programación web es la creación de sitios en línea mediante lenguajes y tecnologías. Desarrollo web incluye diseño, funcionalidad y contenido.",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Cuál es uno de los beneficios de los contratos informáticos en una organización?",
				respuestas: [
					"Mayor complicación en los procesos operativos",
					"Mayor costo de inversión en tecnología",
					"Mayor garantía sobre la inversión realizada en equipos y servicios informáticos",
					"Mayor riesgo de problemas técnicos",
				],
				respuestaCorrecta:
					"Mayor garantía sobre la inversión realizada en equipos y servicios informáticos",
				infoRespuesta:
					"Uno de los beneficios es una mayor certeza de que la inversión en hardware y servicios informáticos será eficiente, confiable y generará resultados deseables",
			},
			{
				pregunta:
					"¿Qué beneficios ofrecen los contratos de servicios informáticos?",
				respuestas: [
					"Aumento de equipos fuera de servicio",
					"Aumento del tiempo de respuesta operativo",
					"Mayor costo en equipos y software",
					"Aseguran el correcto funcionamiento de los sistemas TI y la prevención de problemas técnicos",
				],
				respuestaCorrecta:
					"Aseguran el correcto funcionamiento de los sistemas TI y la prevención de problemas técnicos",
				infoRespuesta:
					"Procedimientos y políticas que garantizan el funcionamiento adecuado de sistemas de tecnología de la información y previenen problemas técnicos",
			},
		],
	},
};
export { contratos };
